---
title: "Barrierefreiheitserklärung"
date: 2020-09-05T10:53:07+02:00
draft: false
chapter: true
---

# Erklärung zur Barrierefreiheit 
Diese Erklärung zur Barrierefreiheit gilt für die unter https://element.thm.de veröffentlichte Chatanwendung Matrix/Element der Technischen Hochschule Mittelhessen.

Als öffentliche Stelle im Sinne des Barrierefreie-Websites-Gesetz (BfWebG) ist die Technische Hochschule Mittelhessen bemüht, ihre Websites und mobilen Anwendungen im Einklang mit den Bestimmungen des Barrierefreie-Websites-Gesetz (BfWebG) in Verbindung mit der Barrierefreie-Informationstechnik-Verordnung (BITV 2.0) barrierefrei zugänglich zu machen.

## Erstellung dieser Erklärung zur Barrierefreiheit
Diese Erklärung wurde am 05.09.2020 erstellt und zuletzt am 05.09.2020 aktualisiert. 

<!-- Grundlage der Erstellung dieser Erklärung zur Barrierefreiheit ist [eine [am Datum | im Zeitraum von Datum bis Datum] von der THM durchgeführte [BITV-]Selbstbewertung | eine durch eine unabhängige Stelle (Name nennen!) durchgeführte Bewertung (z.B. Zertifizierung nach BITV 2.0) [am Datum | im Zeitraum von Datum bis Datum]]. -->

## Stand der Barrierefreiheit
Es wurde bisher noch kein BITV-Test für die Webapplikation Element durchgeführt.

## Nicht barrierefreie Inhalte 
* Die Anmeldeseite weist zu niedrige Kontraste auf.
* Die Chatanwendung weist zu niedrige Kontrastie auf, ist nur in ihren Grundzügen mittels Screenreader bedienbar.
* Die Chatanwendung ist nicht immer mit der Tastatur bedienbar.
## Alternativen
Barrierefreie Alternativen sind z.B. die Kommandozeilenclients [matrix-commands](https://matrix.org/docs/projects/client/matrix-commander), [weechat-matrix](https://matrix.org/docs/projects/client/weechat-matrix) oder [gomuks](https://matrix.org/docs/projects/client/gomuks).
## Kontakt 
Sollten Ihnen Mängel in Bezug auf die barrierefreie Gestaltung auffallen, wenden Sie sich bitte an matrix@thm.de.
## Durchsetzungsverfahren
Wenn wir Ihre Rückmeldungen aus Ihrer Sicht nicht befriedigend bearbeiten, können Sie sich an die Sächsische Durchsetzungsstelle wenden:
Beauftragter der Sächsischen Staatsregierung für die Belange von Menschen mit BehinderungenAlbertstraße 10, 01097 Dresden

**Postanschrift**

TBD


